A QGene Ind. Com. de Equipamentos Para Laboratórios. Ltda. foi fundada em 21 de julho de 2006 e instalada 
na incubadora CEDIN (Centro de Desenvolvimento de Industrias Nascentes), do sistema de incubadoras da 
FIESP. A partir de 2009, a empresa foi transferida para nova sede situada na Rua Santa Cruz, 969, em São Carlos, 
para comportar o crescimento da empresa. A QGene surgiu como uma \textit{spin-off} da DNA Consult Genética e
Biotecnologia Ltda., empresa fundada há 12 anos e especializada em análises do DNA, com forte atuação em P&D
(possui em seu portfólio três projetos PIPE-FAPESP). Entre janeiro e dezembro de 2007, a QGene abrigou um 
projeto PIPE-FAPESP relacionado com monitoramento e diagnóstico de vírus em camarões cultivados, tendo 
recebido cerca de R\$ 150.000,00 da FAPESP, para compra de insumos, equipamentos e bolsas.

A QGene atua na área de genética molecular, dedicando-se ao P&D, produzindo e comercializando \textit{kits} para 
análise de DNA e soluções em saúde humana, que representem inovações tecnológicas e que substituem a 
importação de produtos.

A QGene é uma empresa de pequeno porte que goza de parcerias com diversas empresas, como a DNA Consult e MD Genetics.
Por ser uma empresa de pequeno porte, a QGene também está sempre procurando e atuando em nichos que não
eram o foco inicial da empresa, além de seus produtos consolidados há anos no mercado. Atualmente, a QGene
está produzindo soluções de bioinformáticas com foco clínico, uma vez que os softwares existentes, apesar
de robustos, não apresentam facilidade de uso para médicos e muitas vezes são softwares abrangentes
que não apresentam soluções clínicas.

A empresa valoriza muito seus funcionários e não mede gastos para aprimorá-los cada vez mais. A empresa entende
que os funcionários, sejam os contratados como os estagiários, podem ajudar a QGene a estar sempre se reinventando
como empresa e atacando novos nichos ou setores do mercado.

O processo seletivo por qual passei foi apenas uma entrevista. Fui entrevistado por dois sócios da empresa. Um deles
possui doutorado na área de biologia molecular, e o outro sócio trabalhava no Banco do Brasil, no cargo de presitência,
mas agora está aposentado. A entrevista não continha perguntas técnicas sobre computação, especialmente pois a QGene não
possuia, até então, um setor de TI. O que os entrevistadores avaliaram foi algo mais subjetivo e de interesse deles:
capacidade de trabalho em equipe, interesse em trabalhar com uma área interdisciplinar (no caso, bioinformática),
capacidade de trabalhar de forma autônoma (ou seja, sem uma pessoa de TI me liderando), e proatividade.

A oportunidade de trabalhar sem ser liderado por alguém da área de TI me interessou muito, pois vi isso como uma 
forma de aprender muitas coisas, desde liderança (atualmente, a empresa contratou um outro estagiário para que me
ajude e seja meu subordinado), até coisas mais específicas da computação, como a parte de conversar com o cliente,
fazer o levantamento dos requisitos do sistema, e tomar decisões sobre linguagens de programação, metologia de desenvolvimento
e muitas outras coisas.

Outro aspecto interessante e útil de estar trabalhando na empresa é a capacidade de aumentar meu \textit{networking} (rede de contatos).
Estou envolvido diariamente com diversas pessoas, desde economistas, biólogos, médicos, publicitários, e até mesmo, como mencionado
anteriormente, com o ex-presidente do Banco do Brasil. Tal \textit{networking} diversificado me ajuda cada vez mais a aprimorar 
meu perfil de empreendedor e acredito que seja uma excelente forma de treinar a habilidade de definir produtos com futuros clientes
e trabalhar em áreas interdisciplinares.
